快訊／蔡英文：未來提供1000萬片口罩給疫情嚴重國家

而家最嚴重應該係美國, 美台友好
某國零確診, 應該唔洗R物資啦

記者陶本和／台北報導

總統蔡英文1日上午召開敞廳談話，宣示台灣將提供國際口罩、藥物、技術等，三方面的協助，供疫情嚴重國家總計1000萬片口罩給醫療人員、奎寧藥物給需要國家，最後也提供大數據檢疫系統。

蔡英文表示，前一階段組好國家隊，接下來要打國際盃，不論快篩疫苗，或是藥品研發，防疫物資超前部署，都有很多國家想跟台灣合作。

蔡英文說，台灣正在跟美國、捷克合作，也跟美國、澳洲都有進行防疫物資交換；另外，邦交國也會提供協助，以當地購買方式取得醫療物資。

此外，蔡英文也宣示，台灣絕對不能袖手旁觀，願意在口罩、藥物、技術等三方面，提供國際社會協助：第一，口罩資源，一天目前可以生產1300萬片口罩，並還在提升，將來到1500萬片，台灣將捐贈1000萬片口罩給疫情嚴重國家的醫療人員。

第二，將會提供藥物資源，臨床上指出，奎寧有助於輕症患者，因此會給予需要國家的支持；第三，則是技術，會提供國內大數據的檢疫系統，讓有需要國家可以做疫情調查。

支那用咁多錢收買幾個窮西小國杯葛台灣
台灣 用支那肺炎危機 一次過反cup 支那

香港獨立左肯定都會咁好

醒目

中國疫情已經解決，唔洗俾佢地啦

冇大國之名 , 但有大國風範

支那不是一個國家
只是一個圈養賤畜的動物園

范瑋琪仲有無咩野要講?

今次支那國仲想扮救世主嚟幫其他國家都係冇用

首先共產黨要滅亡
三萬黑警全部死撚晒
就一定會香港獨立

等陣外交部又不爽

支那又被比下去
遲D大量生產埋快速測試劑比其他國家
順便提升埋國際地位

好羡慕台妹可以見到呢d新聞要感到開心既感覺

醜
唱功差 演技差 口才差

公司有台灣同事
佢地EMAIL真係大大隻字寫 " 因武漢肺炎影響..... "
D港豬同事淨係會 covid-19, coronavirus

Push

推

Taiwan No. 1

捷克真係遲早同台灣建交

仆街
1000萬個以為好多

真係大半日已經有

應該講到明其他國家，咁支那就唔知攞唔攞好

佢地真係一日整1000萬
遲啲仲話1500萬

識玩緊係聯絡林奠
話想捐比香港
等林奠拒絕

之後轉捐比例如眾志依的國際線人士
再分發比手足/區議員